%!TeX root=../../encours.nouveau.tex
%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% EXERCICES %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{ExosApp}

\section*{Sous-espaces vectoriels}

\exotd{01} % M_(n,1) et R^n - ex 1, 3 et 4
\exotd{02} % Matrices ex 2
\exotd{03} % Polynômes
\exotd{04} % suites et fonctions
\exotd{05} % Combi linéaire ex 5
\exotd{06} % Vect égaux ex 6


\section*{Familles libres, génératrices, bases}

\exotd{10} % 1ère liberté ex 7
\exotd{11} % Libertés ex 8
\exotd{12} % Première bases ex 9
\exotd{13} % bases ex 10
\exotd{14} % systemes générateurs ex 11
\exotd{15} % des générateurs 
\exotd{16} % matrices sym et antisym  
\exotd{17} % des bases 

\end{ExosApp}

\begin{PAPL}
	
\exotd{20} % div euclidienne 
\exotd{21} % ensemble trigo 
\exotd{22} % ensemble de matrice 

\end{PAPL}

% %%% EXERCICE %%%
%
% \begin{exoApp}{10}{1}[Base de sous-espaces vectoriels]
% \label{\formatexo{12}}
% Déterminer une base des sous-espaces vectoriels des exercices \lienexo{1}, \lienexo{2} et \lienexo{4}, ainsi que leur dimension.
% \end{exoApp}
%
% \begin{correction}
% On réécrit les espaces vectoriels pour reconnaitre une base. Ainsi, pour l'exercice \lienexo{1},
% $$F_2=\left\{ \left(\begin{array}{c} x\\-\frac{2}{3}x \end{array}\right) \right \} = \left\{ x \left(\begin{array}{c}1\\-\frac{2}{3}\end{array}\right), x\in \R\right\}$$
% et donc
% $$F_2=\Vect\left( \left(\begin{array}{c}1\\-\frac{2}{3}\end{array}\right)\right) \textrm{ et } \left(\begin{array}{c}1\\-\frac{2}{3}\end{array}\right)\textrm{ forme une base de }F_2.$$
% Pour l'exercice \lienexo{2}, on a directement que
% $$F_1=\left\{ x\left(\begin{array}{c}1\\2\\1\end{array}\right),~x\in \R\right\} = \Vect\left( \left(\begin{array}{c}1\\2\\1\end{array} \right) \right)$$
% donc $ \left(\begin{array}{c}1\\2\\1\end{array} \right)$ forme une base de $F_1$. \\Enfin, après résolution,
% $$F_2=\left\{ \left(\begin{array}{c} z\\-z\\ z \end{array}\right),~(x,y)\in \R^2 \right \}=\Vect\left( \left( \begin{array}{c}1\\-1\\1\end{array}\right)\right)$$
% et $\left( \begin{array}{c}1\\-1\\1\end{array}\right)$ est une base de $F_2$.
%
% De la même manière, pour l'exercice \lienexo{4}:
% \[ F_1 = \{ (-z,y,z),\quad (y,z)\in \R^2\} = \Vect( (-1,0,1), (0,1,0)) \]
% et la famille (libre) $((-1,0,1), (0,1,0))$ forme une base de $F_1$.
% \[ F_2=\left \{ \matrice{0\\0\\0} \right \}\]
% donc est un espace de dimension $0$.
% Enfin,
% \[ F_3=\left \{ \matrice{a\\a\\a} + \matrice{b\\2b\\-b}, \quad (a,b)\in \R^2\right \} = \Vect \left( \matrice{1\\1\\1}, \matrice{1\\2\\-1}\right) \]
% et $\left( \matrice{1\\1\\1}, \matrice{1\\2\\-1}\right)$ est libre (car les vecteurs ne sont pas colinéaires) et forme donc une base de $F_3$.
% \end{correction}
